[正視聽]23條通過門檻係在席過半 修改基本法要全體 70 人議員的 2/3

【有線新聞】民主派的去留仍未有定案，民主黨林卓廷表示，他個人希望「齊上齊落」，如果選擇撤出議會戰線，要向市民交代有否其他戰線取代。立法會有多項法案本來因為會期結束擱置，現在可以重新排上議程。

以為曲終人散，誰知再坐一年，大會原本有11項法案未處理到，其中4項仍在法案委員會審議、因時間不足煞停，包括有爭議的垃圾徵費、禁電子煙和一手樓空置稅

財委會就有13項撥款有待審議，大部分是開位、加人手，爭議較大的「明日大嶼」前期研究撥款排在尾二，現任主席陳健波表示，如果提早到10月前召開財會，可以先討論抗疫撥款，到10月後要選過主席、排過議程，「政府覺得哪些要通過、哪些不通過、能否通過、政治後果由政府承擔，因為政府審視全香港項目，他們決定排先排後，一向都尊重他們的排序權力」。

去還是留民主派仍未有共識，民主黨的林卓廷表示，知道市民有擔心，「政府可能推好多惡法出來，包括23條立法、假政改方案，讓居住大灣區的港人投票，如果這個戰線作最重要的戰略考慮，要撤出這戰線，我們就要回答巿民另一個問題，就是我們有無其他戰線可以繼續抗衡專權政府」。

民主派的去留亦直接影響建制派夠不夠票DQ議員，許智峯搶手機事件，調查委員會已裁定「行為不檢」，只差上大會譴責最後一步，假設非建制派24人全部延任，即使建制派坐齊都不夠三分二票數DQ議員，但萬一民主派有3人或以上拒絕延任，在席三分二門檻就會跌到42人，建制派全部投票就湊夠數。林卓廷：「所以如果我們有部分同事不想延任、有部分想留任，到時會是個困難局面，所以我自己希望有『齊上齊落』的共識。」

政府法案例如23條，通過門檻是在席過半數，建制派本身夠人，民主派是否延任都沒影響，政改、修改基本法這類議案就一定要全體70名議員的三分二，即47人通過才可以，即使民主派全部杯葛，單憑建制派42人都過不到。

林卓廷咪撚再呃鳩人啦，用啲流料呃鳩人，同幫港出聲有乜分別呀 DLLM

推俾多啲人知

飯民咪撚再話靠你哋做多一年抗惡法啦，事實係有無你哋都無分別呀

佢地「抗到」惡法既話就唔會有612啦

基本法修改咪修改囉 反正都有國安法

總辭咗委任返啲入去咪夠2/3

On9國安法都過咗23條立唔立都無分別啦

全體議員的三分二
到時會有「決定」話「全體議員」任指「全體現職有效議員」

係根本改唔到，建制無 47 席

做到咁，飯民喺入面又有乜分別？

飯民喺入面, 佢地仲可以大大聲話聽左兩面的聲音

正視聽
係唔需要修改基本法的
喺附件三加就ok

樓主睇野未夠全面

基本法依家仲有招附例三 之 基本法腐乳

你想修改都唔使三分二
喺附件三加一條

修改基本法只需在席一人贊成
基本法任何與本條相抵，以本條優先

搞撚掂

推

學支那人用字

條支國安法仲唔夠打臉呀？

仲守乜撚關鍵否決權

一早已經咁講比人哋沉咗

[正視聽] 泛民總辭後，建制派都冇3分之2議席

核子手段
搞掂

Push

咁樣杯葛唔出席 ，唔一定總辭